<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="instructionsBasic">
        - Pulse el botón de información de conexión para cambiar los datos de conexión.\n
        - Pulse el botón Conectar para iniciar/finalizar la conexión.\n
        - Use el texto Tipo-TX para seleccionar el tipo de información que desea enviar.\n
        - Escriba en la entrada de texto TX la información que desea enviar.\n
        - En modo texto, puede habilitar el anexado de CR+LF durante el envío.\n
        - Si esta habilitado, los bytes de anexo CR+LF serán enviado incluso si TX esta vacío.\n
        - Use el menú de la App para acceder a otras opciones:\n
        *   Seleccionar como mostrar y administrar los datos entrantes \'RX▼\'.\n
        *   Seleccionar opciones de recepción numérica avanzadas (int16, int32, float,..).\n
        *   Iniciar/Finalizar el Modo EnvíoRápido.\n
        *   Iniciar el Modo Xtring.\n
        *   Entrar a la ventana de configuración.\n
        - La ventana de Configuración tiene opciones adicionales.\n
        *   Seleccionar opción de apariencia: Tema Normal o Dark.\n
        *   Habilitar el borrado de TX tras cada envío.\n
        *   Cambiar la cantidad de Botones de EnvíoRápido estáticos y desplazables.\n
        *   Cambiar el orden de envío de bytes(endian) cuando se envían numeros multi-Byte.\n
        - Los usuarios de tabletas pueden seleccionar las opciones de recepción sin necesidad de entrar al menú.
        - En modo Servidor WiFi, el puerto de red debe ser mayor o igual a 1100 para evitar puertos usados por el sistema.
    </string>
    <string name="instructionsAjustesLayout">
        - Pulse y mantenga el botón Conectar para mostrar/ocultar la barra de acciones.(Pro)\n
        - Gesto Abajo/Arriba en la barra de acciones para mostrarla/ocultarla respectivamente.(Pro)\n
        - Cuando se está conectado, Inicie/Finalice el modo EnvíoRápido manteniendo pulsado el botón \'Enviar\'.\n
        - Inicie/Finalice el modo EnvíoRápido deslizando el dedo respectivamente desde/hacia el lado derecho de la Pantalla.\n
        - Inicie el modo Xtring deslizando el dedo desde el lado izquierdo de la Pantalla hacia la derecha.
    </string>
    <string name="instructionsFastSend">
        Operando el \'Modo EnvíoRápido\': Almacene información en botones para enviarla más agilmente.\n
        *   Seleccione desde el texto Tipo-TX el tipo de información que desea almacenar en un botón de EnvíoRápido.\n
        *   Escriba la información en la entrada de texto TX.\n
        *   Inicie el Modo EnvíoRápido (Si no lo ha iniciado aún).\n
        *   Haga una pulsación larga en un botón de EnvíoRápido para salvar la información en él.\n
        *   Haga una pulsación en un botón de EnvíoRápido para enviar automáticamente la información almacenada.\n
        *   Si la entrada de texto TX está vacía, la pulsación larga en un botón de EnvíoRápido borrará su información actual.\n
        *   Los Botones de EnvíoRápido mostrarán el tipo de dato y la información almacenada.\n
        *   Los usuarios Pro tienen botones de EnvíoRápido ilimitados en lugar de 8. Definibles en la ventana de configiración.
    </string>
    <string name="instructionsXtring">
        Operando el \'Modo Xtring\': Almacene un grupo de datos organizados y de distintos tipos para enviarlos como un paquete.\n
        *   Presione el botón de añadir ítem, se le preguntará qué tipo de dato desea añadir al paquete.\n
        *   Los tipos de envío son los mismos que en el modo de operación normal.\n
        *   Tras seleccionar el tipo de dato, una ventana emergerá para asignarle un valor.\n
        *   Finalizado ésto, el item Xtring crwdo aparecwerá en la lista indicando el tipo y valor asignados.\n
        *   Puede presionar el texto de \'Tipo\' de un ítem ya existente para cambiar el tipo de dato guardado.\n
        *   Puede presionar el texto de \'Valor\' de un ítem ya existente para modificar el dato guardado.\n
        *   Puede definir algunos items como constantes, para evitar su modificación.\n
        *   Puede Eliminar el último ítem del paquete presionando el Botón \'Borrar Item\'.\n
        *   Si el texto de algún ítem está vacío \'No_Dat\' el paquete no se podrá enviar y se le pedirá que rellene el primer ítem sin datos encontrado.\n
        *   Pulse el botón enviar para iniciar la transmisión del paquete y regresar a la pantalla principal.\n
        *   Finalice el modo Xtring(sin hacer envíos) deslizando el dedo desde el lado derecho de la Pantalla hacia la izquierda o presionando Volver.\n
        *   La plantilla de paquete y los valores actuales se guardarán automáticamente en la memoria del dispositivo.\n
        *   Los usuarios Pro tienen Ítems Xtring ilimitados en lugar de 10.\n
        *   Los usuarios Pro pueden seleccionar elementos a ignorar durante la operación de envío.\n
        *   Los usuarios Pro pueden retornar automaticamente a la pantalla Xtring después de enviar el paquete activando una casilla.\n
        *   Los usuarios Pro pueden guardar paquetes Xtring en botones de EnvíoRápido seleccionando la opción en el menú o con un pulso largo en el botón \'Enviar\'.\n
        *   La Iterfaz de EnvíoRápido aparecerá con una entrada de texto superior para definir el nombre del botón, asegurece de no tener Items Xtring vacíos.
    </string>
    <string name="instructionsAdvRcv">
        Operando los modos de \'Recepción Avanzada\': Reciba y muestre números grandes (enteros de 16, 32 y 64 bits) y números flotantes (32 y 64 bits).\n
        *   Requiere que el dispositivo al cuál se conecte, envíe un Byte de inicio con valor = 13.\n
        *   Luego envíe los bytes de datos en orden de Byte más significativo (MSB) a menos significativo (LSB).\n
        *   Finalmente envíe un Byte de finalización con valor = 10.
    </string>
    <string name="instructionsPackRcv">
        Operando el modo \'Recepción de Paquetes\': Los nuevos datos recibidos reemplazarán a los antiguos.\n
        *   Requiere que el dispositivo al cuál se conecte, envíe un Byte de finalización de paquete igual a 10.\n
        *   Seleccione el modo \'Recepción de Paquetes\'.\n
        *   Escriba el número de paquetes recibidos a acumular antes de sobrescribir con datos nuevos (vacío significa 1).\n
        *   Habilita/Deshabilita la recepción de Bytes de ser necesaria mediante el CheckBox.\n
        - El modo \'Recepción de Paquetes\' puede ser mezclado con los modos de recepción avanzada:\n
        *   Primero escoja el modo \'Recepción de Paquetes\'.\n
        *   Luego escoja el tipo de recepción avanzada que será interpretado y mostrado.
    </string>
    <string name="insGP">
        Apoyenos instalando la aplicación Virtual Terminal PROkey, obtendrá:\n
        *   La posibilidad de usar Virtual Terminal como Servidor en los modos de trabajo WiFi y Bluetooth.\n
        *   Tipos de dato Entero Largo y Flotante Doble para envío y recepción.\n
        *   Modo EnvíoRápido con botones ilimitados y Cantidades Configurables.\n
        *   Modo Xtring con ítems ilimitados y nuevas opciones.\n
        *   Poder guardar los paquetes Xtring como botones de EnvíoRápido para su uso desde la ventana principal.
    </string>
    <!--<string-array name="sendtypes_array2">
        <item>Texto</item>
        <item>Byte</item>
        <item>Binario</item>
        <item>Hexadecimal</item>
        <item>Int 16-bits</item>
        <item>int 32-bits</item>
        <item>int 64-bits</item>
        <item>Float</item>
        <item>Double</item>
    </string-array>-->


    <string name="hello_world">Hola mundo!</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>

    <string name="instruTitle">Instrucciones</string>
    <string name="close">Cerrar instrucciones</string>
    <string name="dataString">Cadena de Datos</string>
    <string name="updRate">#Act</string>

    <string name="viewInstructions">Ver Instrucciones</string>
    <string name="NSIAS">No mostrar al inicio</string>
    <string name="Instructions_Basics">Instrucciones Básicas</string>
    <string name="Instructions_Layout">Gestos sobre la interfaz</string>
    <string name="Instructions_FastSend">Interfaz EnvíoRápido</string>
    <string name="Instructions_AdvRcv">Recepción Avanzada</string>
    <string name="Instructions_PackRcv">Recepción de Paquetes</string>
    <string name="appendCRpLF">Anexar CR+LF</string>
    <string name="Appearance">Apariencia</string>


    <string name="title_activity_xtring">Interfaz Xtring</string>
    <string name="title_activity_xtring_editor">Editor Xtring</string>
    <string name="title_activity_instructions">Instrucciones</string>
    <string name="getPRO">Obtener funciones PRO</string>
    <string name="UNProPack">ProKey BetaTest terminado, gracias por participar</string>
    <string name="commMode">Interfaz de EnvíoRápido</string>
    <string name="typSend">Tipo de envío</string>
    <string name="RCVtype">Tipo de Reception</string>





    <string name="OK">Aceptar</string>
    <string name="Button_Conect">Conectar</string>
    <string name="Button_Conecting">Conectando…</string>
    <string name="Button_DisConect">Desconectar</string>
    <string name="BSend">Enviar</string>
    <string name="NB">Su Dispositivo no cuenta con Bluetooth</string>
    <string name="SincDev">Dispositivos Sincronizados</string>
    <string name="EncDev">Dispositivos Encontrados</string>
    <string name="device_list">Seleccione un Dispositivo</string>
    <string name="BRX">Borrar RX</string>
    <string name="BTX">Borrar TX</string>
    <string name="Ser_Dat">Datos de Servidor</string>
    <string name="NoPD">Ningún Dispositivo Sincronizado</string>
    <string name="set_server">Datos de Conexión</string>
    <string name="Button_Sel">Iniciar</string>
    <string name="Sel_W">Cliente WiFi</string>
    <string name="Sel_BT">Cliente Bluetooth</string>
    <string name="Sel_Ws">Servidor WiFi</string>
    <string name="Sel_BTs">Servidor Bluetooth</string>
    <string name="Clients">Clientes Inalámbricos</string>
    <string name="Servers">Servidores Inalámbricos</string>
    <string name="EnBT">Activación de Bluetooth Denegada por el Usuario</string>
    <string name="EnWF">WiFi Deshabilitado</string>
    <string name="EWF">Espere a que la conexión WiFi sea establecida</string>
    <string name="BT_Device">Dispositivo Bluetooth</string>
    <string name="Cancel_Conn">Finalizar Conexión</string>



    <string name="numFormExc">Formato Numérico Erróneo</string>
    <string name="cThemeToast">Reinicie la aplicación para aplicar los cambios</string>















    <string name="ComXaddItem">Añadir Item</string>
    <string name="ComXdeleteItem">Borrar Item</string>
    <string name="ComXSendX">Enviar</string>

    <string name="ComXConstant">Constante</string>
    <string name="ComXIgnore">Ignorar</string>




    <string name="textRCV">Recepción de Texto</string>
    <string name="numRCV">Recepción de Bytes</string>
    <string name="shortRCV">Recepción Int16</string>
    <string name="intRCV">Recepción Int32</string>
    <string name="longRCV">Recepción Int64</string>
    <string name="floatRCV">Recepción Float</string>
    <string name="doubleRCV">Recepción Double</string>
    <string name="bothRCV">Recepción Dual</string>
    <string name="updRCV">Recepción de Paquetes</string>
    <string name="advTypRCV">Recepción Avanzada</string>
    <string name="IO_Exception_Client">No se pudo conectar a la IP y Puerdo deseado tras 7seg</string>
    <string name="IO_Exception_Server">No se pudo abrir el puerto deseado, por favor intente con otro</string>
    <string name="shortServerPort">Un Puerto de servidor inferior a 1100 podría estar reservado por el sistema</string>
    <string name="xReturn">Retornar tras envío</string>
    <string name="disabled">Deshabilitados</string>
    <string name="textCopied">Texto Copiado!</string>
    <string name="DarkTheme">Habilitar Tema Oscuro</string>
    <string name="ClearTXAS">Borrar TX tras cada envío</string>
    <string name="NumCommLabel">Cantidad de Botones de Envío Rápido</string>
    <string name="NumCommStat">Botones Estáticos</string>
    <string name="NumCommScroll">Botones Desplazables</string>
    <string name="ApplyChanges">Aplicar Cambios</string>
    <string name="DiscardChanges">Descartar Cambios</string>

    <string name="EndianSelect">Selección de Endian</string>
    <string name="GlobalEndian">Endian para Global</string>
    <string name="NoXtring">Sin Items para Enviar</string>



    <string name="NEED_PRO">Función Pro</string>
    <string name="ConfigNotSaved">Ningún Cambio Aplicado</string>
    <string name="LongClick2Save">Pulso Largo para Guardar</string>
    <string name="FastSendButtName">Nombre para Envío Rápido</string>
    <string name="Item">Ítem</string>
    <string name="Empty"> Indefinido</string>
    <string name="SaveAsFastSend">Guardar como Envío Rápido</string>
    <string name="SavedAsFS">Guardado como </string>
    <string name="EmptyXtringItem">Ítem Xtring Vacío</string>


    <string name="IOConfigLabel">Configuración E/S</string>
    <string name="IODataTypes">Tipo de Dato</string>

    <string name="IOIntDataFormats">Formato de Entero</string>

    <string name="TXConfig">Config TX</string>
    <string name="RXConfig">Config RX</string>
    <string name="XtringConfig">Tipo de Ítem</string>
    <string name="xItemNoEdited">Valor del ítem no editado</string>
    <string name="showFastAdd">Interfaz Rápida</string>
    <string name="advType">Tipo</string>

    <string name="VT_Tutorial">Tutorial</string>
    <string name="exitTutorial">Salir del Tutorial</string>
    <string name="prev">Anterior</string>
    <string name="next">Siguiente</string>
    <string name="exitTutToast">Presione Volver para salir del Tutorial o seleccione la opción del menú.</string>

    <string name="tutPresentation">
        - Esta es la Interfaz Principal de Virtual Terminal.\n
        - Tome un momento para verla y jugar con los botones si lo desea.\n
        - También puede navegar por el menú, busque el botón RX▼.\n
        - La pantalla de configurasión de E/S debería aparecer cuando RX▼ es presionado.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para iniciar el recorrido.
    </string>
    <string name="tutChanSer">
        - Este botón sirve para seleccionar a donde se conectará.\n
        - En modo Bluetooth, mostrará una lista de los dispositivos sincronizados para que seleccione uno.\n
        - En modo WiFi, mostrará una dirección IP y puerto editables, asegurese de escribir los valores correctos.\n
        - Una presión prolongada del botón, debería abrir la pantalla de configuración.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutConnect">
        - Este botón se usa para iniciar una conexión al dispositivo o dirección especificada.\n
        - El texto del botón cambiará en base a la situación o estado de conexión.\n
        - si la conexión no puede realizarse, el proceso se cancelerá en menos de 7 segundos.\n
        - Los usuarios Pro pueden aplicar una presión larga al botón para ocultar/mostrar la barra de acciones.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutSendType">
        - Este texto de \"Tipo de envío\" puede ser presionado para abrir la pantalla de configuración de E/S.\n
        - Es posible enviar texto, bytes, numeros grandes de 2 o más bytes y flotantes.\n
        - También notará una lista de formatos en la pantalla de configuración E/S, para poder escribir en Binario o Hexadecimal.\n
        - Intente presionarlo!, se encuentra a la izquierda de la entrada de texto TX \"Vagos CORP\".\n
        - Este texto de \"Tipo de envío\" cambiará el valor que muestra en base a su selección.\n
        - La pantalla de configuración de E/S tiene un botón de acceso rápido hacia la configuración de recepción.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutACRpLF">
        - Esta casilla permite anexar los bytes/carácteres CR+LF a su mensaje.\n
        - Está habilitada solo cuando se envía texto y sirve para marcar el final de una línea.\n
        - Cuando se manda datos de tipo numérico, queda deshabilitada.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutEndianLab">
        - Este ⚠ texto notifica el orden de envío de los bytes cuando se está enviando un número.\n
        - Más precisamente, un número formado por más de 8 bits, como un short(16) o un Float(32).\n
        - Se mostrará automaticamente dependiendo del tipo de envío seleccionado.\n
        - Big Endian significa que el byte de mayor significancia es enviado primero, de otro modo sería Little Endian.\n
        - Big Endian es el orden de envío por defecto, Usuarios Pro pueden cambiarlo en configuración.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutTXinputText">
        - Esta es la entrada de texto TX para los datos que se desea enviar.\n
        - El texto de ayuda y carácteres permitidos cambiaría según en tipo de envío seleccionado.\n
        - Por defecrto el tipo de envío es texto, puede tratar de escribir en él si lo desea.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutTXinputNum">
        - Ahora el comportamiento de la entrada de texto TX está en modo numérico.\n
        - Los carácteres permitidos se muestran en el texto de ayuda/pista.\n
        - También el teclado ahora debería mostrar solo números, puede tratar de escribir en él si lo desea.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutTXinputHex">
        - Ahora el comportamiento de la entrada de texto TX está en modo numérico hexadecimal.\n
        - Los carácteres permitidos se muestran en el texto de ayuda/pista.\n
        - También el teclado ahora debería mostrar todos los carácteres, pero filtrará los inadecuados.\n
        - Puede tratar de escribir en él si lo desea, los carácteres mayores a F serán ignorados.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutTXinputBin">
        - Ahora el comportamiento de la entrada de texto TX está en modo numérico binario.\n
        - Los carácteres permitidos se muestran en el texto de ayuda/pista.\n
        - También el teclado ahora debería mostrar solo números, pero filtrará los inadecuados.\n
        - Puede tratar de escribir en él si lo desea, los valores mayores a 1 serán ignorados.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutTXinputFloat">
        - Ahora el comportamiento de la entrada TX está en modo numérico con decimales(float).\n
        - Los carácteres permitidos se muestran en el texto de ayuda/pista.\n
        - También el teclado ahora debería mostrar solo números, Puede tratar de escribir en él si lo desea.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutSend">
        - Este botón se usa para enviar el conyenido actual de la entrada TX.\n
        - La operación de envío respetará el tipo de envío y opciones aplicadas.\n
        - Puede habilitar el borrado automático de la entrada TX tras cada envío desde configuración.\n
        - Una presión larga del botón abrirá/cerrará la Interfaz de EnvíoRápido, Inténtelo!.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutFastSend">
        - La Interfaz de EnvíoRápido es un grupo de botones configurables para \'Envío rápido de datos\'.\n
        - Cada botón puede almacenar un valor con el tipo de dato seleccionado.\n
        - La presión larga en un botón hará que el contenido actual de TX sea almacenado en él.\n
        - Tras un guardado, el tipo de dato y valor almacenados se mostrarán en el texto del botón.\n
        - Al presionar un botón, los datos almacenados en él se enviarán de manera automática.\n
        - La presión larga cuando la entrada TX está vacía borrará el contenido actual del botón.\n
        - Un botón de EnvíoRápido vacío tiene un texto \"NoDat\" almacenado, éste puede ser enviado también.\n
        - Los usuarios Pro pueden configurar la cantidad de botones desde la pantalla de configuración.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutDelTRX">
        - estos dos botones pueden borrar el contenido de la entrada TX ó la vista RX respectivamente.\n
        - Para la entrada TX, resulta más rápido que realizar el borrado con el teclado.\n
        - Para la vista RX, esta es la única manera de limpiar la pantalla de recepción.\n
        - A menos que se esté usando un tipo de recepción avanzada como \'Package RX\'.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutRXt">
        - Este texto se está mostrando en la vista RX, toda la información recivida se muestra aquí.\n
        - Al igual que el tipo de envío, puede utilizar el menú RX▼ para definir el tipo de recepción.\n
        - Dispone de las mismas opciones que el tipo de envío, además de dos nuevas pensadas para RX.\n
        - El modo \'Dual RX\' permite ver los datos recibidos como texto y bytes al mismo tiempo.\n
        - El modo \'Package RX\' borra automaticamente la vista RX cada que se reciba una cantidad definida de paquetes.\n
        - Los paquetes de datos se reconocen por el último byte recibido, si EndByte = 10, Eso es un paquete.\n
        - Después de limpiar la vista RX, la cuenta de paquetes se reinicia para ver los datos mas recientes.\n
        - \'Package RX\' puede ser combinado con todos los tipops de recepción numérica para ver valores en tiempo real.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutlayNAct">
        - Esta entrada de texto y casilla permiten administrar el modo \'Package RX\'.\n
        - La entrada de texto define la cantidad de paquetes antes del borrado de RX(1 por defecto).\n
        - La casilla de tiqueo abre una vista de recepción numerica para ver los datos igual que el modo \'Dual RX\'.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutRXn">
        - Abajo puede verse la vista de recepción numérica mencionada.\n
        - Ésta se habilita con todos los tipos de recepción numérica, más los modos Dual y Paquetes.\n
        - Para recibir un numero multi-byte, se necesita agregar un byte de inicio y de finalización a su dato.\n
        - StartByte = 13 y EndByte = 10, la app tratará los bytes en medio como el tipo de dato seleccionado.\n
        - Siendo EndByte = 10 es posible combinar el modo paquete con cualquiera de los numéricos.\n
        - Cuando se usen estos tipos de recepción avanzada, la app esperará al byte de finalización.\n
        - Ó en modo numérico, por el número máximo de bytes del tipo de recepción seleccionado.\n
        - Presione el botón \'Siguiente\' para continuar.
    </string>
    <string name="tutExit">
        - Use las instrucciones para más información, puede encontrarlas en el menú.\n
        - En el menú también notará la opcíon \'Interfaz Xtring\'.\n
        - La Interfaz Xtring permite crear una lista de datos que se enviarán en secuencia.\n
        - Presione Volver para salir del Tutorial o seleccione la opción del menú.
    </string>
    <string name="tutXtring">
        - In the menu you will notice the Interfaz Xtring option.\n
        - The Xtring Mode let you create a list of data to be sent in sequence.\n
        - By pressing the \'Add Item\' button you will be prompted to select a type of data.\n
        - The enabled Send-Types are the same as normal operation on the principal screen.\n
        - After selecting the type, a new screen will appear to write the desired Data.\n
        - Finishing this, your just created XtringItem will be shown in the list.\n
        - You can press the \'Type Label\' at any moment to change the type of any item.\n
        - You can press the \'Data Label\' at any moment to change the Data value of any item.\n
        - You can delete the last item by pressing the \'Delete Item\' button.\n
        - You can send the entire list/package of data by pressing the \'Send\' button.\n
        - Pro Users can open the Interfaz de EnvíoRápido by a LongClick on \'Send\' or Select it from the menu.\n
        - Presione Volver para salir del Tutorial o seleccione la opción del menú.
    </string>

</resources>