<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="instructionsBasic">
        - Pulse el botón de información de conexión para cambiar los datos de conexión.\n
        - Pulse el botón Conectar para iniciar/finalizar la conexión.\n
        - Use la lista desplegable TX para seleccionar el tipo de información que desea enviar.\n
        - Escriba en la entrada de texto TX la información que desea enviar.\n
        - En modo texto, puede habilitar el anexado de CR+LF durante el envío.\n
        - Si esta habilitado, el anexo CR+LF será enviado aún si TX esta vacio.\n
        - Use el menú de la App para acceder a otras opciones:\n
        *   Seleccionar como mostrar y administrar los datos entrantes \'RX\'.\n
        *   Seleccionar opciones de recepción numérica avanzadas (int16, int32, float,..).\n
        *   Iniciar/Finalizar el Modo EnvíoRápido.\n
        *   Iniciar el Modo Xtring.\n
        *   Entrar a la ventana de configuración.\n
        - La ventana de Configuración tiene opciones adicionales.\n
        *   Seleccionar opción de apariencia: Tema Normal o Dark.\n
        *   Habilitar el borrado de TX tras cada envío.\n
        *   Cambiar la cantidad de Botones de EnvíoRápido: Hasta 16 estáticos, 32 desplazables.\n
        - Los usuarios de tabletas pueden seleccionar las opciones de recepción sin necesidad de entrar al menú.
        - En modo Servidor WiFi, el puerto de red debe ser mayor o igual a 1100 para evitar puertos usados por el sistema.
    </string>
    <string name="instructionsAjustesLayout">
        - Pulse y mantenga el botón Conectar para mostrar/ocultar la barra de acciones.(PRO)\n
        - Gesto Abajo/Arriba en la barra de acciones para mostrarla/ocultarla respectivamente.(PRO)\n
        - Cuando se está conectado, Inicie/Finalice el modo EnvíoRápido manteniendo pulsado el botón \'Enviar\'.\n
        - Inicie/Finalice el modo EnvíoRápido deslizando el dedo respectivamente desde/hacia el lado derecho de la Pantalla.\n
        - Inicie el modo Xtring deslizando el dedo desde el lado izquierdo de la Pantalla hacia la derecha.
    </string>
    <string name="instructionsFastSend">
        Operando el \'Modo EnvíoRápido\': Almacene información en botones para enviarla más agilmente.\n
        *   Seleccione desde la lista desplegable TX el tipo de información que desea almacenar en un botón de EnvíoRápido.\n
        *   Escriba la información en la entrada de texto TX.\n
        *   Inicie el Modo EnvíoRápido (Si no lo ha iniciado aún).\n
        *   Haga una pulsación larga en un botón de EnvíoRápido para salvar la información en él.\n
        *   Haga una pulsación en un botón de EnvíoRápido para enviar automáticamente la información almacenada.\n
        *   Si la entrada de texto TX está vacía, la pulsación larga en un botón de EnvíoRápido borrará su información actual.\n
        *   Los Botones de EnvíoRápido mostrarán el tipo de dato y la información almacenada.\n
        *   Los usuarios Pro tienen hasta 48 botones de EnvíoRápido en lugar de 8.
    </string>
    <string name="instructionsXtring">
        Operando el \'Modo Xtring\': Almacene un grupo de datos organizados y de distintos tipos para enviarlos como un paquete.\n
        *   Presione el botón del tipo de dato que desea añadir al paquete.\n
        *   Escriba la información deseada para ese ítem en la entrada de texto que aparece.\n
        *   Si desea cambiar el tipo de dato del ítem ya creado, seleccione desde la lista desplegable el nuevo tipo de información que desea utilizar.\n
        *   Puede definir algunos items como constantes, para evitar su modificación.\n
        *   Puede Eliminar el último ítem del paquete presionando el Botón \'Borrar Item\'.\n
        *   Si el texto de algún ítem está vacío \'NO_DAT\' el paquete no se podrá enviar y se le pedirá que rellene el primer ítem sin datos encontrado.\n
        *   Pulse el botón enviar para iniciar la transmisión del paquete y regresar a la pantalla principal.\n
        *   Finalice el modo Xtring(sin hacer envíos) deslizando el dedo desde el lado derecho de la Pantalla hacia la izquierda.\n
        *   La plantilla de paquete y los valores actuales se guardarán automáticamente en la memoria del dispositivo.\n
        *   Los usuarios Pro tienen hasta 64 items Xtring en lugar de 10.\n
        *   Los usuarios Pro pueden seleccionar elementos a ignorar durante la operación de envío.\n
        *   Los usuarios Pro pueden retornar automaticamente a la pantalla Xtring después de enviar el paquete.
    </string>
    <string name="instructionsAdvRcv">
        Operando los modos de \'Recepción Avanzada\': Reciba y muestre números grandes (enteros de 16, 32 y 64 bits) y números flotantes (32 y 64 bits).\n
        *   Requiere que el dispositivo al cuál se conecte, envíe un Byte de inicio con valor = 13.\n
        *   Luego envíe los bytes de datos en orden de Byte más significativo (MSB) a menos significativo (LSB).\n
        *   Finalmente envíe un Byte de finalización con valor = 10.
    </string>
    <string name="instructionsPackRcv">
        Operando el modo \'Recepción de Paquetes\': Los nuevos datos recibidos reemplazarán a los antiguos.\n
        *   Requiere que el dispositivo al cuál se conecte, envíe un Byte de finalización de paquete igual a 10.\n
        *   Seleccione el modo \'Recepción de Paquetes\'.\n
        *   Escriba el número de paquetes recibidos a acumular antes de sobrescribir con datos nuevos (vacío significa 1).\n
        *   Habilita/Deshabilita la recepción de Bytes de ser necesaria mediante el CheckBox.\n
        - El modo \'Recepción de Paquetes\' puede ser mezclado con los modos de recepción avanzada:\n
        *   Primero escoja el modo \'Recepción de Paquetes\'.\n
        *   Luego escoja el tipo de recepción avanzada que será interpretado y mostrado.
    </string>
    <string name="insGP">
        Apoyenos instalando la aplicación Virtual Terminal PROkey, obtendrá:\n
        *   La posibilidad de usar Virtual Terminal como Servidor en los modos de trabajo WiFi y Bluetooth.\n
        *   Tipos de dato Entero Largo y Doble Flotante para envío y recepción.\n
        *   Modo EnvíoRápido de hasta 48 botones (Cantidades Configurables).\n
        *   Modo Xtring de hasta 64 objetos y nuevas opciones.
    </string>
    <string-array name="sendtypes_array2">
        <item>Texto</item>
        <item>Byte</item>
        <item>Binario</item>
        <item>Hexadecimal</item>
        <item>Int 16-bits</item>
        <item>int 32-bits</item>
        <item>int 64-bits</item>
        <item>Float</item>
        <item>Double</item>
    </string-array>


    <string name="hello_world">Hola mundo!</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>

    <string name="instruTitle">Instrucciones</string>
    <string name="close">Cerrar instrucciones</string>
    <string name="dataString">Cadena de Datos</string>
    <string name="updRate">#Act</string>

    <string name="viewInstructions">Ver Instrucciones</string>
    <string name="NSIAS">No mostrar de nuevo al inicio</string>
    <string name="Instructions_Basics">Instrucciones Básicas</string>
    <string name="Instructions_Layout">Gestos sobre la interfaz</string>
    <string name="Instructions_FastSend">Interfaz EnvíoRápido</string>
    <string name="Instructions_AdvRcv">Recepción Avanzada</string>
    <string name="Instructions_PackRcv">Recepción de Paquetes</string>
    <string name="appendCRpLF">Anexar CR+LF</string>
    <string name="Appearance">Apariencia</string>


    <string name="title_activity_xtring">Interfaz Xtring</string>
    <string name="title_activity_xtring_editor">Editor Xtring</string>
    <string name="title_activity_instructions">Instrucciones</string>
    <string name="getPRO">Obtener funciones PRO</string>
    <string name="UNProPack">ProKey BetaTest terminado, gracias por participar</string>
    <string name="commMode">Interfaz de EnvíoRápido</string>
    <string name="typSend">Tipo de envío</string>
    <string name="RCVtype">Tipo de Reception</string>





    <string name="OK">Aceptar</string>
    <string name="Button_Conect">Conectar</string>
    <string name="Button_Conecting">Conectando…</string>
    <string name="Button_DisConect">Desconectar</string>
    <string name="BSend">Enviar</string>
    <string name="NB">Su Dispositivo no cuenta con Bluetooth</string>
    <string name="SincDev">Dispositivos Sincronizados</string>
    <string name="EncDev">Dispositivos Encontrados</string>
    <string name="device_list">Seleccione un Dispositivo</string>
    <string name="BRX">Borrar RX</string>
    <string name="BTX">Borrar TX</string>
    <string name="Ser_Dat">Datos de Servidor</string>
    <string name="NoPD">Ningún Dispositivo Sincronizado</string>
    <string name="set_server">Datos de Conexión</string>
    <string name="Button_Sel">Iniciar</string>
    <string name="Sel_W">Cliente WiFi</string>
    <string name="Sel_BT">Cliente Bluetooth</string>
    <string name="Sel_Ws">Servidor WiFi</string>
    <string name="Sel_BTs">Servidor Bluetooth</string>
    <string name="Clients">Clientes Inalámbricos</string>
    <string name="Servers">Servidores Inalámbricos</string>
    <string name="EnBT">Activación de Bluetooth Denegada por el Usuario</string>
    <string name="EnWF">WiFi Deshabilitado</string>
    <string name="EWF">Espere a que la conexión WiFi sea establecida</string>
    <string name="BT_Device">Dispositivo Bluetooth</string>
    <string name="Cancel_Conn">Finalizar Conexión</string>



    <string name="numFormExc">Formato Numérico Erróneo</string>
    <string name="cThemeToast">Reinicie la aplicación para aplicar los cambios</string>















    <string name="ComXdeleteItem">Borrar Item</string>
    <string name="ComXSendX">Enviar</string>

    <string name="ComXConstant">Constante</string>
    <string name="ComXIgnore">Ignorar</string>




    <string name="textRCV">Recepción de Texto</string>
    <string name="numRCV">Recepción de Bytes</string>
    <string name="shortRCV">Recepción Int16</string>
    <string name="intRCV">Recepción Int32</string>
    <string name="longRCV">Recepción Int64</string>
    <string name="floatRCV">Recepción Float</string>
    <string name="doubleRCV">Recepción Double</string>
    <string name="bothRCV">Recepción Dual</string>
    <string name="updRCV">Recepción de Paquetes</string>
    <string name="advTypRCV">Recepción Avanzada</string>
    <string name="IO_Exception_Client">No se pudo conectar a la IP y Puerdo deseado tras 7seg</string>
    <string name="IO_Exception_Server">No se pudo abrir el puerto deseado, por favor intente con otro</string>
    <string name="shortServerPort">Un Puerto de servidor inferior a 1100 podría estar reservado por el sistema</string>
    <string name="xReturn">Retornar tras envío</string>
    <string name="disabled">Deshabilitados</string>
    <string name="textCopied">Texto Copiado!</string>
    <string name="EndianSelect">Selección de Endian (En Desarrollo)</string>
    <string name="SendingEndian">Endian para Envíos</string>
    <string name="ReceivingEndian">Endian para Recepción</string>
    <string name="DarkTheme">Habilitar Tema Oscuro</string>
    <string name="ClearTXAS">Borrar TX tras cada envío</string>
    <string name="NumCommLabel">Cantidad de Botones de Envío Rápido</string>
    <string name="NumCommStat">Botones Estáticos</string>
    <string name="NumCommScroll">Botones Desplazables</string>
    <string name="ApplyChanges">Aplicar Cambios</string>
    <string name="DiscardChanges">Descartar Cambios</string>

    <string name="NEED_PRO">Función Pro</string>
    <string name="ConfigNotSaved">Cambios no Aplicados</string>
    <string name="LongClick2Save">Pulso Largo para Guardar</string>
    <string name="FastSendButtName">Nombre para Envío Rápido</string>
    <string name="SaveAsFastSend">Guardar como Envío Rápido</string>




</resources>